據報內銀擬本月起獲准出售不良個人貸款，工行(01398.HK)率先開展

據《彭博通訊社》引述消息稱，內地計劃容許部分商業銀行最快本月起，出售不良個人貸款予不良貸款資產管理公司。 消息稱，上月國家財金高層會議上，內銀及不良貸款管產商被要求加快準備本月暢順展開試驗計劃，工行()會是第一家出售有關資產的銀行。消息稱，試驗計劃詳情尚未落實，有待中銀保監批准。 據內地研究機構估算，此舉將加強內銀財政實力，卸下高達1萬億元人民幣的不良個人貸款。受累疫情打擊經濟，截至去年9月底，內地不良貸款總額升至十七年高，侵蝕內銀資本及窐礙向個人及企業放貸刺激經濟的能力。